# Esperimenti con Bokeh

Avendo la necessità di sperimentare grafici animati via web,
ho prodotto alcuni semplici proof-of-concept con [Bokeh](http://bokeh.pydata.org)

Presa l'ispirazione da questo "collega" partecipante alla MakerFaire 2013 ;)
https://www.continuum.io/content/painless-streaming-plots-bokeh

che narrava della possibilità di grafici animati dalla 0.3 di Bokeh
ho sperimentato partendo da:

https://www.continuum.io/content/painless-streaming-plots-bokeh

e da

http://bokeh.pydata.org/en/latest/docs/user_guide/server.html

e ho realizzato questi.

La cosa interessante è che sono grafici web aggiornati via callback
javascript.

... e senza scrivere una riga di javascript!

## Come eseguire il codice

**Se ci sono problemi consultare la sezione successiva**

Installare i requisti con `pip install -r requirements.txt`

e poi eseguire

`bokeh serve --show myfake2dplot.py`

o

`bokeh serve --show myfake2dplotonlycircles.py`

o infine

`bokeh serve --show mycerchiautoaggiornantiacaso.py`

## Requisiti di sistema

Aggiungo 2 parole sui requisiti di sistema in particolare per gli studenti che provano questo software magari in laboratorio.

L'utente deve avere la possibilità di installare pacchetti con `pip` che è il gestore pacchetti di python.

Per poterlo eseguire da utente ci sono varie soluzioni, una comune è di creare un `virtualenv` in python.

Ciò si può fare sui sistemi Debian o Ubuntu GNU/Linux con il comando: `sudo apt install virtualenvwrapper`. Certamente si dovranno avere i permessi per farlo. 

Ossia i permessi per eseguire tramite `sudo` il comando `apt`, oppure essere amministratori (root) sulla macchina che si sta utilizzando.

## Ringraziamenti

Si ringrazia @Azzeccagarbugli e il [MakerSpace della Biblioteca di Fabriano](http://www.bibliotecafabriano.it)
per aver "dato il la" all sperimentazione e ancora e ancora!
